[
    {
        "question": "Dünyanın en büyük okyanusu hangisidir?",
        "options": ["Atlantik", "Hint", "Pasifik", "Arktik"],
        "correctAnswer": "Pasifik"
    },
    {
        "question": "Hangi gezegen Güneş Sistemi'ndeki en büyük gezegendir?",
        "options": ["Venüs", "Mars", "Satürn", "Jüpiter"],
        "correctAnswer": "Jüpiter"
    },
    {
        "question": "Hangi ünlü ressam 'Yıldızlı Gece' adlı tablosuyla tanınır?",
        "options": ["Pablo Picasso", "Claude Monet", "Vincent van Gogh", "Leonardo da Vinci"],
        "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "question": "Hangi dil, dünya genelinde en fazla konuşulan dilidir?",
        "options": ["İngilizce", "Mandarin Çincesi", "İspanyolca", "Hindice"],
        "correctAnswer": "Mandarin Çincesi"
    },
    {
        "question": "Hangi yıl Amerika Birleşik Devletleri bağımsızlığını ilan etmiştir?",
        "options": ["1776", "1789", "1801", "1812"],
        "correctAnswer": "1776"
    },
    {
        "question": "Hangi element tablodaki simgesi 'Fe' olan elementtir?",
        "options": ["Demir", "Altın", "Gümüş", "Bakır"],
        "correctAnswer": "Demir"
    },
    {
        "question": "Hangi ülke, 2016 Yaz Olimpiyatları'na ev sahipliği yapmıştır?",
        "options": ["Brezilya", "Rusya", "Çin", "İngiltere"],
        "correctAnswer": "Brezilya"
    },
    {
        "question": "Hangi yazar 'Suç ve Ceza' adlı eserin yazarıdır?",
        "options": ["Leo Tolstoy", "Fyodor Dostoyevsky", "Charles Dickens", "Jane Austen"],
        "correctAnswer": "Fyodor Dostoyevsky"
    },
    {
        "question": "Hangi gezegen 'Akşam Yıldızı' veya 'Sabah Yıldızı' olarak da bilinir?",
        "options": ["Jüpiter", "Venüs", "Satürn", "Mars"],
        "correctAnswer": "Venüs"
    },
    {
        "question": "Hangi ülke, dünyanın en kalabalık nüfuslu ülkesidir?",
        "options": ["Hindistan", "Çin", "Amerika Birleşik Devletleri", "Endonezya"],
        "correctAnswer": "Çin"
    },
    {
        "question": "Hangi ünlü bilim adamı kütle enerji denklemini E=mc² formülüyle ifade etmiştir?",
        "options": ["Isaac Newton", "Albert Einstein", "Galileo Galilei", "Niels Bohr"],
        "correctAnswer": "Albert Einstein"
    },
    {
        "question": "Hangi gezegen 'Kırmızı Gezegen' olarak da bilinir?",
        "options": ["Jüpiter", "Venüs", "Mars", "Satürn"],
        "correctAnswer": "Mars"
    },
    {
        "question": "Hangi yıl, Ay'a ilk insanlı iniş gerçekleşmiştir?",
        "options": ["1965", "1969", "1973", "1981"],
        "correctAnswer": "1969"
    },
    {
        "question": "Hangi ülke, Vikinglerin kökenidir?",
        "options": ["Norveç", "İsveç", "Danimarka", "İzlanda"],
        "correctAnswer": "İzlanda"
    },
    {
        "question": "Hangi yıl, Berlin Duvarı'nın yıkılmasıyla sonuçlanan olaylar gerçekleşmiştir?",
        "options": ["1985", "1989", "1992", "1995"],
        "correctAnswer": "1989"
    },
    {
        "question": "Hangi hayvan, dünya üzerindeki en büyük memelidir?",
        "options": ["Goril", "Fil", "Gergedan", "Mavi Balina"],
        "correctAnswer": "Mavi Balina"
    },
    {
        "question": "Hangi yazar, 'Cesur Yeni Dünya' adlı distopik romanın yazarıdır?",
        "options": ["George Orwell", "Aldous Huxley", "Ray Bradbury", "Philip K. Dick"],
        "correctAnswer": "Aldous Huxley"
    },
    {
        "question": "Hangi renk, elektromanyetik spektrumun görünür bölgesinde yer almaz?",
        "options": ["Kırmızı", "Mavi", "Yeşil", "Ultraviyole"],
        "correctAnswer": "Ultraviyole"
    },
    {
        "question": "Hangi ünlü sanatçı, 'Guernica' tablosunun yaratıcısıdır?",
        "options": ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Claude Monet", "Leonardo da Vinci"],
        "correctAnswer": "Pablo Picasso"
    },
    {
        "question": "Hangi gezegen, diğer gezegenlere göre en yüksek sıcaklıklara sahiptir?",
        "options": ["Jüpiter", "Venüs", "Satürn", "Mars"],
        "correctAnswer": "Venüs"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakilerden hangisi çocuk hastalığıdır?",
        "options": ["Kabakulak", "Nezle", "Kanser", "Diş Ağırıs"],
        "coorectAnswer": "Kabakulak"
     },
     {   
        "question": "Çanakkale Savaşı sırasında 215 kg’lık mermiyi tek başına kaldıran Türk askeri kimdir?",
        "options": ["Seyit Onbaşı", "Hasan Onbaşı", "Enver Paşa", "Cevat Paşa"],
        "correctAnswer": "Seyit Onbaşı"
     },
     {
        "question": "Dünyanın İlk Kadın Savaş Pilotu kimdir?",
        "options": ["Sabiha Gökçen", "Bedriye Tahir", "Raymonde De Laroche", "Eribe Kartal Hürkuş"],
        "correctAnswer": "Sabiha Gökçen"
      },
      { 
        "question": "Uşak İli Hangi Bölgededir?",
        "options": ["Marmamara Bölgesi", "Ege Bölgesi", "İç Anadolu Bölgesi", "Akdeniz Bölgesi"],
        "correctAnswer": "Ege Bölgesi"
      },
      {    
          "question": "Sorgulanmamış bir hayat, yaşanmaya değmez. sözü kime aittir?",
          "options": ["Platon","Rene Descartes","Eflatun","Socrates"],
          "correctAnswer": "Socrates"
      },
      { 
          "question": "Vücuttaki en güçlü kas hangisidir?",
          "options": ["Bacak Kası", "Dil Kası", "Kol Kası", "Sırt Kası"],
          "correctAnswer": "Dil Kası"
      },
      { 
          "question": "Hangisi Afrika kıtasındadır?",
          "options": ["Mozambik", "Paraguay", "Kolombiya", "Özbekistan"],
          "correctAnswer": "Mozambik"
      },
      { 
          "question": "Veganlar hangisini yer?",
          "options": ["Mantar", "Bal", "Süt", "yumurta"],
          "correctAnswer": "Mantar"
      },
      { 
          "question": "Hangisi dünyanın en kalabalık başkentidir?",
          "options": ["Ankara", "Tokyo", "Mexico","Paris"],
          "correctAnswer": "Tokyo"
      },
      { 
          "question": "Dünyanın En Uzun Nehrinin Adı Nedir?",
          "options": ["Amazon Nehri", "Mississippi Nehri", "Nil nehri","Yellow River"],
          "correctAnswer": "Nil nehri"
      },
      {  
          "question": "Kahve ilk nerede keşfedildi?",
          "options": ["Etiyopya'da", "Yemen'de", "Türkiye'de", "Fransa'da"],
          "correctAnswer": "Etiyopya'da"
      },
      { 
          "question": "Hababam Sınıfı kim tarafından yazılmıştır?", 
          "options": ["Ertem Eğilmez", "Oktay Rifat", "Rıfat Ilgaz", "Orhan Pamuk"],
          "correctAnswer": "Rıfat Ilgaz"
    }
]
